En appelant $n$ le nombre entier naturel choisi, on obtient successivement :
\begin{description}
  \item[Étape 1] $n+4$
  \item[Étape 2] $3(n+4)$
  \item[Étape 3] $3(n+4)+2x$
  \item[Étape 4] $3(n+4)+2n +3$
\end{description}

Le résultat en fonction de $n$ est donc $3(n+4)+2n +3$.

On a~:
\begin{align*}
  3(n+4)+2n +3 &=3n+12+2n+3\\
  &=5n+15\\
  &=5\times (n+3) 
\end{align*}

Cette dernière écriture montre que le nombre final obtenu est bien un multiple de $5$ et ce quel que soit le nombre $n$ entier naturel choisi au départ.




